#	Хроники на света - Усун

- Мащаб: 1 инч = 1 хексагон

Пантеон:

1. Мими - богиня Ая (богиня на баланса и справедливостта)
2. Ники - бог Ирис (бог на знанието и магията)
3. Миха - бог Глък (някакъв гоблин)
4. Радо - бог Магни (бог на метала и технологичния напредък, почита се с бира)


##	Първа епоха
- Продължителност: 10 хода
- Дължина на хода - 500 години

---

Ход 1:

- Миха - вдигна четири планини в свероизтока
- Ники - пося широколистна гора 9 хекса в западните покрайнини
- Радо - сътворява метални планини на североизток, на 1 хекс разстояние от Михините планини
- Мими - проби Безкрайната река от Михините планини в посока югозапад

Ход 2:

- Мими - довърши Безкрайната реката през сърцето на контитнента до западно мореЖ
- Радо - продължи Железния хребет на северозапад и довърши дари живот на Сребърната река от хребета, вливаща се в Северно море
- Миха - запълни 2 хекса на запад от Михините планини с хълмове
- Ники - проби езеро на югоизток от гората в югозапада и разрастна гората с един хекс

Ход 3:

- Мими - продупчи Огромен пещерен комплекс по средата между Безкрайната река и Северно море; в забравения Югоизток повдигна вулкан от огън
- Радо - повика Аватар на Магни - проклятие или дарба - първородното чедо получава пропукана каменисто изглеждаща кожа и сребърна коса
- Миха - между Огромен пещерен комплекс, Железния хребет и Михините планини зароди полупустиния
- Ники - прати чума на двата най-югозападни хекса на гората

Ход 4:

- Ники - разшири обхвата на пустинака в центъра на северния полуостров и проби каньон в крайната му северна част
- Миха - издигна три хекса с планини между северния полупущинак и Железния хребет; проби река на югоизток от Михините планини до Източно море
- Мими - покълна гора от розови, преливащи до ливави, дървета и рекичка в средния от югозападните острови; преобладават сини светещи кристали
- Радо - младо момиче Аватар на Магни оцелява мълнията на планината, дърветата горят, пропитият с метал хребет се стопява, тя вдига в ръка шепа горящ метал и нейните роднини се прекланят пред магическия материал - сътворява младата раса на джуджетата; довършва с игволистна гора между Сребърната река и Планината североизточно от пусщиняка

Ход 5:

- Радо - Градът се издига между Железния хребет и Сребърната река; продължи да поражда иглолистна гора в Севера
- Мими - вдъхна живот в Аватара на Ая в Омагьосания остров - голяма крилата, облечена в бяла рокля красива фея
- Миха - с огнената му страст бълва огън от земтяа в Източния залив и от морето изпува архипелаг
- Ники - създаде вид тумбести бръмбари с огромни задници, пълни с нектар и светещи, в Омагьосаната гора; между Омагьосаната гора и Източния залив пожъва 3 хекса дълга до кръста трева

Ход 6:

- Ники - прекръства Омагьосаната гора на Нектарения лес; появява своя Аватар в гората - гигантско широколистно дърво с лице на старец от едната страна
- Миха - създава хълмист терен между Безкрайната по средата и полените
- Мими - Аватарът на Ая вдъхновява раса помощници - солей (солеи), които опазват магическата сила на Омагьосания остров - 
- Радо - Аватарът на Магни научава хората си да обработват Метали - винаги имам технологическо предимство; продължава да расте иглолистната гора в северното крайбрежие

Ход 7: 

- Радо - научава хората на Земеделие (предимство в земеделието); продължава обхващащата Севера гора
- Мими - заледи 5 хекса от южния край на континента
- Ники - вдигна 3 хекса широколистна гора в сърцето на източния полуостров
- Миха - добави 4 хекса с планини на север от Южния лед

Ход 8:

- Мими - вдигна хълмове на юж от Безкрайната река; пусна река от самотната южна планина към югозапад
- Радо - Аватарът на Магни научава джуджетата на архитектура и инжинерство, каменоделство; довърши обхващащата северното крайбрежие иглолистна гора
- Миха - вкара морето 2 хекса навътре от западния проток? на Безкрайната река
- Ники - разхвърли три хекса хълмчета в южната половина от континента

Ход 9: хвърляме двойно зарове, за да можем да допълним света

- Ники - избликна от южния вулкан река от лава, стигаща чак до южните ледове - Огнените ледове; избликна от най-източната гора на полуострова дълга река, вливаща се с делта в Източно море; от планините в дясно от Плодорните треви избликва река до брега; земята под и около мъртвата земя посивя и умря - Мъртвата земя, живеят гигантски стоножки, които се заравят в земята и ядат месо
- Мими - покрай югозападните планини над тундрата порастнах а3 хекса иглолистна гора; малко на североизток от това се вдигат 2 хекса планински хребети; населва рехави умрели и иглолистни гори източно от южния вулкан; бликнах ареки в закътания планински хребет южно от оттока на Безкрайната река; вдигна планина в празнотата между пущинака на север и Западно море
- Миха - в южния ъгъл на континента вдигна 3 хекса планински хребети
- Радо - избликна нова река от затънтените палнини на юг към езеро в средата на Плодородните полени; друга река бликна от централните планини в планината на юг от гората по средата на Безкрайната река и се влива в Източния залив; южно от умрялата земя избликна гнусно езеро от сяра

Ход 10: пак хвърляме дваж

- Ники - на запад от пустинака порастват четири хекса планински хребети, обграждащи го и изсушаващи местния климат - предизвиква пустиня по вътрешните склонове; югозападно от плодородните поля пораства гора от гъби; два хекса над вулкана потъна земята и се запълни с езеро; с последни сили повдига планина между Нектаровия лес и Западно море
- Радо - между горите, отделящи източния полуостров, се задържат води - поражда се Блатното; бликват две малки езерца северозападно от езерото над южния вулкан
- Мишо - вдигна от морето между континента и Магическите острови малък архипелаг; западно от пустинака се вдлъбна фьорд навътре в континента; южно от Мъртвата земя вдигна три хекса планини; добави второ серисто езеро югоизточно от първото; още два хекса хълмист регион на запад от серистите езера
- Мими - северно от Нектаров лес вдигна два хекса хълмове; южните три от големите югозападни острови потънаха в лед


##	Втора епоха
- Продължителност: 5 хода
- Дължина на хода: 100 години

Ход 1:

- Миха - създава първите разумни същиства, които не са джуджета - в Блатното на югоизток- бипедални гущероподбни същества
- Ники - вдъхва живот на раса в Нектаровите лесита - Генаси / Елементали? - човекоподобни, но подсилени с един от 4-те елемента вода, земя, въздух и огън, бързо умират, ако не приемат ключово вещество нектар в телата на бубите от терена, защото има ценни магически свойства, имат добър морал; развива цивилизацията - могат да използват природните ресурси на гората и живеят в хармония с нея - извличат магическите свойства от всички растения и животни - хербализъм; създаде разви град - Ирис Ремедиум  - най-много разбират как да култивират бубите с нектара
- Радо - създава орден - 12 най-образовини джуджета, които взимат решения как да се развива цивилизацията; командва джуджетата да разпространят цивилизацията си - основават втория град Начинание на югоизточно от Града
- Мими - с последни божествени сили сътвори дълбоки, пълни с лава пещери във светския вулкан в югоизтока, вътре живеят огнените крилати огнедишащи, но неинтелигентни чудовища - змейове, при изригване на вулкана се люпят змейски яйце (половината от точките за интелигентна раса), прародителят им е гигнтския змей Магмат

Ход 2:

- Миха - в далечния югоизток ще се появи раса неандертало-подобни хумануиди - по-едри и тегави типове, имат неутрална молалност, които биха ловили мамути; вдигна религиозен орден при блатните хора - Кабал от шамани, които веднъж на 10 години се събират да обсъждат хода на цивилизацията; 
- Радо - разви цивилизацията на джуджетата - измислят писменост, литература, счетоводство и са най-добрите в света в това; основават друг град от другата страна на Железния хребет - На предела
- Мими - разви цивилизацията на Феите - способността да пътуват чрез портали, захранвали от активната магическа сила на острова - едно пътуване преминава през друго измерение, където 2 дни път те докарват до всяка точка на света; създава един портал на острова и втори по средата на езерото в Нектаровите лесове
- Ники - подобри расата Генаси - въплъти в тях знание в божествените магии (divine magic) - клерици на Ирис, друиди на гората, шамани на елементите; изкомандва Генаситата да основат първото училище за магия в света в гр. Ирис ремедиум - Ферус Студиум

Ход 3:

- Радо - разви корабостроенето и мореплаването; млади авантюристи основават първия град извън континента на най-северния от източните острови - град Осторв; като последно действие осъществяват дипломатически контакт с Блатните хора на п-в Блатното
- Миха - съствори аватар на Глък - появи се от върха на планината северно от гората на Безкрайната река - с лик на дракон; аватарът създава раса по негово подобие - коболти, наричат планината свой дом Червените планини; Блатните хора създават своя първи мегаполис в центъра на Блатното - място за събиране на шаманите - гр. Ур
- Ники - създаде ордена Ферусийския кръг в Нестарови лесове; разви нацията да се научат на писменост - събират и събират цялото академично, природно и магическо знание, започват да документират всяко парче знание, което имат - НЕ разбират дотолкова от техника, металургия или художествена литература като джуджетата
- Мими - Феите вдигат нов портал в гората по средата на Безкрайната река; създава род същества Снежна слуз в южния полюс - просто са сладки, м/у 30-60см големи, хранят се с риби, отдават студ около тях; сътворява пореден портал на южната част от Северната иглолистна гора

Ход 4:

- Ники - командва града да създаде чудо - издълбават дървото аватар на Ирис и там сътворяват най-голямата библиотека на света, където съхраняват знанието на света, тя се стопанисва от ордена Ферусийския кръг; създаде раса Кентаври, които обитават плодородните равнини, галопиращи сред ширта; Генаси освовяват втори град на север от Нектаровите лесове, в долината между планините - гр. Литус Ора; напредва Генаси цивилизацията да изобретят речното плаване за реката 
- Мими - създаде раса Русалки в морето - зараждат се южно от малкия архипелаг на запад от континента; вдига град Меало на дъното на морето там
- Миха - не на прави нищо
- Радо - основава гр. Устийе на югозапад от островите при гр. Осторв; пътешественици от този град основават втори на брега на плодородното езеро, което именоват Шир, а градът се казва Шир сред Злато, няма никакъв контакт с кентаврите, вече живеещи в района

Ход 5:

- Миха - командва коболтите да построят първия си град в недрата на Червените планини - гр. Гризп; в хълмовете южно от гората покрай Безкрайната гора се поражда раса великани, високи 3.5 - 4м, общуват с кентаврите, идващи от полята на юг
- Мими - отвори нов портал при извора на реката, минаваща през Блатното
- Ники - отвори два нови града по поречието на реката, водеща към ез. Шир; вдигна армия в защита от великаните на североизток; командва расата Генаси да поднесат дарове на града Шир сред Злато и да основат делегация там
- Радо - джуджетата от Шир сред Злато основават нов спомагателен град между двете планини източно от плодородните поля - гр. Пищна долина, именуват планините там Северна и Южна мълня, а реката именуват р. Пищна; джуджетат твърдят, че техните разкрития раздвиват джудженската цивилазация, но това твърдение не се харесва на северните класически джуджета, ражда се нов Аватар на Магни и доказва правотата на южняците и основава нова подраса - Хедонистичните джуджета, а морските джуджета се двоумят да се отделят от родината; морските джуджета от Гр. Осторв в конфликтната ситуация изграждат цял град на мястото на делегацията на блатното - гр. Форт нов Осторв; предвид далечината на новите Джудженски градове от старите, тези се управляват повече като независими градове-държави, предвождани от Съвети от 4-ма архитекти, докато старите градове около Железния хребет са подвластни на единия Съвет на архитектите


